世界首例!盧森堡明年夏天起大眾運輸全免費

盧森堡政府5日宣布，為紓解長年交通壅塞的問題，自2019年夏季起，搭乘盧森堡境內大眾運輸工具完全免費。

據英國《衛報》報導，盧森堡日前剛結束5年一次的全國大選，結果由首相貝特爾（Xavier Bettel）連任。而貝特爾在5日宣誓連任後，隨即履行選前政見，宣布要讓盧森堡成為全球第一個大眾運輸免費的國家。

報導指出，盧森堡總人口約有60萬人，住在首都盧森堡市的人數僅11萬人，然而每天卻有近40萬居住在法國、德國和比利時的民眾前往盧森堡市工作，這些通勤族造成當地嚴重的塞車問題。據一項研究顯示，2016年每名盧森堡市的駕駛平均塞車時間竟高達33小時。

據了解，政府除了兌現交通承諾之外，也在考慮2020年起讓大麻合法化，以及另外新增2天國定假日。

等睇盧森堡破產

納稅

又係啲歐盟左膠國家
搶撚晒啲附屬國嘅工業民脂民膏，之後係自己官僚總部派福利

都識講塞車係境外人揸車入去返工引致
咁境內公共交通免費有咩用？

做incentive 等國民可以多d搭公共交通工具
等條路無咁迫

歐洲有跨國巴士線之類嘅嘢
但唔知盧森堡有無

人哋仲有米過瑞士

下
盧森堡喎

睇下邊個第一?
)

隔離國家D人都要入去做野喎俾佢養起喎

其實北歐愛沙尼亞已經有咗好耐

你知唔知盧森堡係咩國家㗎？

難民表示有著數準備進入該地

稅務天堂黎，投資銀行美國之後到佢，歐元區最多private banking 既地方，Amazon 歐洲個HQ都係盧森堡，人均GDP 世界第五，低過馬交，人均購買力最高國家之一

難民可以係盧森堡返工先算啦
難民點會派去高尚地區呀

梗係啦，啲公司食鬼晒歐盟嘅市場，個總部就放喺盧森堡，屎就掟晒出去

附屬國
luxemburg 》法德比

如果香港做到東南亞既盧森堡

難民可以外出 你覺得香港假難民冇打黑工

難民唔係被派去 係佢地衝入去

香港